iPhone の使用時間が10倍に伸びる? 信越化学が新素材を開発

iPhone の使用時間が10倍に伸びる? 信越化学が新素材を開発
今日の日経新聞のトップ記事です。信越化学工業がスマートフォンなどに搭載するリチウムイオン電池の新材料を開発しました。電池で蓄えられる電気の量を最大10倍に増やせるため、スマホの使用時間を延ばしたり、電池を小型にしたりできるメリットがあるそうです。

今回の新材料のポイントは、電池内で電気を蓄えるために必要なシート上の材料です。これが炭素系からシリコンに変わりました。炭素系に比べて、シリコンは高価ですが、しかし電気を10倍程度蓄えることができるそうです。

リチウムイオン電池は充電して繰り返し使えるので、小型軽量の電池としてiPhone や iPad、Macなどの電子機器で用いられています。リチウムイオン電池は、正極材、負極材、セパレーター（絶縁材）、電解液の四つが主要材料です。負極材に新素材を用います。

2013年8月1日

拉

呢啲電池年年都吹一次
吹極都冇結果

其實十倍咗
只不過用電量都升咗十倍

依啲技術 一係鳩吹,一係好易損耗而壞

早幾年係咁吹人工藍寶石點好點平點勁,結果得一兩間廠出完一兩部就無哂聲氣

仲有單咩香港研發用噴塗層方式幫玻璃噴藍寶石塗層,咁就可以有接近藍寶石既優點,又低成本, 結果2020都未出現過

我都記起 都好耐之前 結果冇哂聲氣

唔一定 只不過係研發成功唔代表可以量產姐
當中至少至少都要五六年時間

我個講個兩個case
一個就推出左市場,另一個就無哂聲氣, 唔係量產唔到係無投資者係科水生產, 間野有上新聞有講同APPLE / GOOGLE 依啲大廠傾, 最後點解無聲氣 大家心照

其實依啲新技術 發明係好事, 但到商家佬手上就唔會生產
先唔講個技術有無吹大成份, 我當得又點,你令到個產品愈耐用商家佬就賺少左, 商家佬緊係唔會放出黎俾人用啦

Cls post